# База данных

![](../pictures/settings/database_tab.png "Вкладка «База данных»")

Вкладка «База данных» содержит следующие настройки:

## Настройки программы

![](../pictures/settings/database_program_settings.png)

На данной панели возможно сохранить в файл и загрузить из файла настройки программы.

## Обслуживание базы данных

![](../pictures/settings/database_service.png)

«Очистить кэш» – удаление из локальной базы сохраненных в кэше обследований.
«Оптимизировать базу данных» – уменьшает размер файла базы данных за счет удаления пустот, образуемых в процессе постоянной записи и удаления записей.